TVB大股東黎瑞剛狠批TVB節目老化 急須改革 建議用內地創富故事啟發港人

電視廣播（TVB，511）大股東黎瑞剛接受傳媒專訪時指，對TVB「非常不滿意」，批評TVB節目老化、製作技術落後、內部山頭林立等五大缺失，直言電視台離年輕觀眾越來越遠，需要引入更多創意節目，包括內地青年的創富故事，以啟發香港年輕觀眾，同時他表示日後將積極參與TVB的運作。

黎瑞剛接受《星島日報》專訪，他形容TVB已「迷失十年」，並對大台「不滿意，不滿意，而且是非常不滿意」。他狠斥TVB創新乏力，由管理團隊以至節目均全面老化，而且「山頭林立，矛盾很多，難以形成合力」，管理層決策亦失誤，例如買入星美控股債券以及其他債券，導致公司蒙受重大損失，撇帳高達8.3億元，即使開拓電商業務Big Big Shop，使用體驗也很差。

係咪自揭

市場封閉
貪污賄賂
走後門

原來有人真係天真以為支那所謂致富係正財行正路

之前班友先吹到BIG BIG SHOP 有幾多百萬會員，比原先既訂目標早左一年就達成

面對現實啦ON鳩，而家邊個PRODUCT 同BIG BIG SHOP合作，網民就會封殺個PRODUCT，搵鬼JOIN 咩

屌你老味真係貽笑大方

嫌未夠党化,要再支那洗腦味重啲

不如將內地一系列上過胡潤百富榜龍頭的巨富

點樣發跡到點樣下馬下獄
一定好好睇

成日都話要改革創新，其實香港好多公司包括tvb，以為整個app/改下呢樣改下個樣就叫創新，但成間公司個思維仲係以前個套
我而家做緊呢間香港公司就係咁，好撚多新project，但呢啲project純粹係因為公司開完個annual conference得出要創新就一窩蜂搞出嚟，班高層就為左交功課，我地做落就覺得都係用舊個套帶動新idea,結果就係你更加依賴舊個套因為你連新個套都係base on原本樣野黎做

需要引入更多創意節目，包括內地青年的創富故事，以啟發香港年輕觀眾

係咪姐係偷呃拐騙

好同意 快啲拍

我點都唔會睇 其實唔關我事

講下D首富點被割韭菜！香港人最鍾意睇人仆街。

以啟發香港年輕觀眾擁抱大灣區榮耀

我記得支那有個tern “唔接地氣” ， 我覺得好啱用黎形容tvb

芝麻老闆幾千年特色：

彩我攞，

鑊你孭！

笑到gaps so聲
繼續咁做啦

之前唔係起勢咁吹話好多年輕觀眾睇cctvb咩？

仲整咗個bar chart

正呀喂，極速變亞視

支那邊係創富，貪污返黎咋

真定假傻 嫌死得唔夠快

中毒太深，同支那太多連繫，廠唔返架啦
執柒咗佢啦

好呀, 係做至好
最好播哂大陸人節目
唔好再諗住用埋VIU/唔知幾多大唱片公司啲人爭收線
我真係好多謝TVB放過香港人放棄香港呀

開始全面換走香港人了，tvb都不例外
但都係一件好事，tvb只會更少人睇

個節目效果即係利用大陸後仔，去屌d香港後生仔
但另一方面又想香港後生睇tvb

你想屌我地，仲想我地睇你，你short左呀

講咁多原來佢自己都係戇鳩

最緊要識貪

tvb買星美債券咪自己示範左

你知道得太多

佢指既內地青年
係咪四五十歲果啲阿叔

仲諗住有咩洞悉遠見😦

😂😂😂屌你老母

黎瑞剛（1969年－），籍貫上海，生於甘肅蘭州，中華人民共和國傳媒人，中國共產黨黨員

繼續支持

搵鬼睇啦，繼續呃自己啦

創富? 用ak47 開拓自己既夢想？定三和大神賣身份證創富

掂真係想唔執都幾難

你係做足100%我又無所謂呀
貪污,性交易,權力鬥爭,暴力

你唔好又搞d白手興家
太上皇微服出循個d

仲撚on 9 執柒咗佢la

衰撚過唔改

網貸大爆破故事

建議翻拍笑聲救地球

播支那青年奮鬥史
睇嚟未知衰咩

馬雲傳
最後馬雲比人的左去坐監
真係好勵志

支持
呢啲節目一定救到
播多啲播多啲

藍屍同港豬寧願淘寶都唔會用咩迫迫shop

王健傳（海航個董事長）
最後比人推左落樓被自殺
真係好勵志

發財立品收割

佢？

蕭健華傳
最後突然於香港境內被不明人士帶走後失蹤
真係好勵志

PS: 無貨啦 有無人接力

笑撚死人咩

馬雲收割傳
+x撤資記
網貸宇宙電腦大爆炸
巴西尋豆夢

屈詠妍林超榮兩公婆一定大把橋

原來就咁google *中國富豪下場*
好多貨

拍電視版囉

我想睇范冰冰傳多啲

以前做過頭條新聞

臭閪蚑那一早用咗依條橋拍人民的名義喇

死得重快

TVB係癲到外人都知山頭林立

內地創富故事係咪即係發春秋大夢？
開頭乞食欠貴利，轉個鏡頭就變ceo富豪？

搵呀楊恭如自編自導自演周正毅傳

不如拍吓中國女人點樣由軍妓做到國家主席枕邊人

每年攞獎就知邊個係話事人

可能第一集就係
馬雲曾明言：「所有中國富豪只有兩種下場：入獄以及死亡。」
最後結局就好似大時代結果咁 係度比人推落街？
如果真係咁 我又會想睇

十足十王精入主亞視咁歷史不斷重複

正確

第一句
我以為我行緊去高峰
原來我企左緊係懸崖

我60歲藍屍老母寧願睇姜b mirror都唔睇楊明刀削面

呢條財路嚟 拍出嚟一定好多人睇 快啲

viu: 多謝晒

炒撚哂d高層就係改革

亞視都未有呢 d

真係訓係到都贏

亞視都曾經試過改革
但柒味始終太重

之前咪日日播大陸IT
點知一d新技術都無
全撚部都係低級應用
仲話自己IT幾好

傻閪

亞視都知呢 d 冇市場，最後都係重播又重播 d 曾經有收視既劇

Gapgap聲
屌笑到打錯曬

我識個8x歲老人家都唔撚睇CCTVB, 佢話唔撚鍾意睇大陸劇, 寧願睇空間改造王都唔睇無線膠劇喎

食香港人飯
砸香港的碗

改一陣見冇錢就會播番舊節目, 乜鳩劇都縮晒淨係搞清談節目, 你睇開電視就係行緊依隻model

香港人不吃這一套

開電視只睇日本綜藝同體育

個問題係呢個題材even中國年青人都唔會睇啦

有咩故事
4個字講晒啦
中國最偉大既四大發明

偷呃拐騙

亞視王晶

其實TVB係冇西得救
搵曾志偉回巢, 但見佢睇薑容片都睇到拍爛手掌
就知佢仲停留係掌門人既年代
或許有D新既IDEA, 但最終都係會回歸舊路
王祖藍飲得大陸水太耐, 佢或者係有料
但佢個套只係啱大媽區睇, 香港班師奶未必受
香港人口味已經轉向VIUTV或其他形式娛樂
TVB娛樂已非必然

屌你整到running man咁撚樣都冇人睇啦

佢地可能真係諗緊拍獎門人2021

你咪做囉，反正我都唔睇

馬雲故事
搞左十幾廿年一野比人割韭菜

Cctvb加速師

創富正啲定手撕架子收視勁

賈躍亭傳

木屋貧民窟出身，三十零歲創立樂視網，
40零歲 利用樂視網同埋 Faraday future電動車招牌，
係大陸圈錢大搞樂氏騙局，再著草到美國避債，

19年以個人身份係美國申請破產，
轉移車廠債務，樂視股價暴瀉，2020年被深圳交易所退市。

兩張圖真係互相輝映

恭喜晒繼續冇人睇

根本全世界media都轉緊型式
Netflix就係個原因
就連Hollywood都避免唔到
點解大陸無事？就係因為大陸無Netflix
比幾十蚊個月就大把野睇，又方便
點會仲睇tvb

同意，tvb一樣係受時代巨輪既洗禮

十年前已經有

共產黨黨員嚟㗎 幾時入咗去㗎

仲有呢套